### Oppgave 1

<table style="font-size: 0.6em">
<tr><td>I</td><td>Opprett et nytt "internal" prosjekt på GitLab</td></tr>
<tr><td>II</td><td>Følg hele oppskriften "Create a new repository"</td></tr>
<tr><td>III</td><td>Skriv litt innhold i README.md, og lag en .gitignore fil. Dere skal ignorere alle .foo og .bar filer</td></tr>
<tr><td>IV</td><td>Commit endringene dere har gjort i to forskjellige commits</td></tr>
<tr><td>V</td><td>Lag en branch 'first-branch'</td></tr>
<tr><td>VI</td><td>Commit en ny .md fil, gjerne i en egen mappe på den nye branchen</td></tr>
<tr><td>VII</td><td>Merge branchen inn i master</td></tr>
</table>

+++

### Oppgave 2

<table style="font-size: 0.6em">
<tr><td>_>_</td><td>Gå inn på følgende repo: https://gitlab.acando.no/noesbsla/NOVA26</td></tr>
<tr><td>_>_</td><td>Alle har fått hvert sitt issue</td></tr>
<tr><td>_>_</td><td>Dere skal løse oppgaven i README, på deres egen branch</td></tr>
<tr><td>_>_</td><td>Commitmeldinger _skal_ prefixes med issue-nummer</td></tr>
<tr><td>_>_</td><td>Dere skal lage en Merge Request når dere er ferdige</td></tr>
<tr><td>_>_</td><td>Dere skal løse konflikter hvis de dukker opp<td></td></tr>
</table>

+++

### Oppgave 3

<table style="font-size: 0.6em">
<tr><td>I</td><td>Inviter en eller to andre NOVAER til deres prosjekt</td></tr>
<tr><td>II</td><td>Inviter meg til deres prosjekt: esben.slaatto@acando.no</td></tr>
<tr><td>III</td><td>Lag en Merge Request på prosjektet dere er invitert til</td></tr>
<tr><td>IV</td><td>Skriv kommentarer på Merge Requesten(e) dere har mottatt, og vent på at de skal bli resolved</td></tr>
<tr><td>V</td><td>Merge inn endringene, og pull prosjektet lokalt</td></tr>
<tr><td>VI</td><td>Sjekk `git log +++` for å se om dere får noe ut av det<td></td></tr>
<tr><td>VII</td><td>Lag en tag der dere er nå. Kall tagen `end-git-course`<td></td></tr>
</table>

+++

### Oppgave 4

Gjør oppgave 1 eller 2 på nytt men denne gangen i deres favoritt IDE med git-verktøyet som er innebygget, evt last ned `source-tree`, `github-desktop` eller noe lignende.

+++

### Lenker

Presentasjon med oppgaver<br>
*gitlab.com/esb1/git-presentation*<br><br>
Acandos gitlab (til oppgave 2)<br>
*gitlab.acando.no*<br>
